@book{chobaux93,
   author = {Chobaux, J.},
   title = {Les corps clandestins. L'école, l'enfant et le quotidien},
   publisher = {Desclée de Brouwer},
   address = {Paris},
   year = {1993}
}

@article{faure03,
   author = {Faure, S. and Garcia, M.-C.},
   title = {Le corps dans l'enseignement scolaire : regard sociologique},
   journal = {Revue Française de Pédagogie},
   volume = {144},
   pages = {85–94},
   year = {2003}
}

@article{maulini99,
   author = {Maulini, I. and Maulini, O.},
   title = {Le corps, élément neutre des apprentissages ?},
   journal = {L'Educateur},
   volume = {8},
   pages = {32–37},
   year = {1999}
}

@book{foucault75,
   author = {Foucault, M.},
   title = {Surveiller et punir},
   publisher = {Gallimard},
   address = {Paris},
   year = {1975}
}

@article{goldin04,
   author = {Goldin-Meadow, S.},
   title = {Gesture's role in the learning process},
   journal = {Theory into Practice},
   volume = {43},
   number = {4},
   pages = {314–321},
   year = {2004}
}

@misc{raveaud04,
   author = {Raveaud, M.},
   title = {La mise en ordre du corps à l'école en Angleterre et en France},
   publisher = {CNAM},
   year = {2004}
}
@inbook{fortin88,
   author = {Fortin, D.},
   title = {Les postures de l'écolier},
   booktitle = {L'environnement matériel et physique du jeune scolarisé},
   editor = {Garnier, S.},
   publisher = {AFPSSU},
   address = {Paris},
   pages = {17–22},
   year = {1988}
}

@inbook{duchemin88,
   author = {Duchemin, C.},
   title = {Essai de diminution et de prévention des lombalgies chez les adolescents d'un lycée agricole},
   booktitle = {L'environnement matériel et physique du jeune scolarisé},
   editor = {Garnier, S.},
   publisher = {AFPSSU},
   address = {Paris},
   pages = {71–88},
   year = {1988}
}

@book{pujade83b,
   author = {Pujade-Renaud, C.},
   title = {Le corps de l'enseignant dans la classe},
   publisher = {E.S.F.},
   address = {Paris},
   year = {1983}
}

@article{marzin06,
   author = {Marzin, P.},
   title = {Rapport au corps. Du corps analysé au corps ressenti},
   journal = {Aster},
   volume = {42},
   pages = {7-20},
   year = {2006}
}

@inbook{garrett94,
   author = {Garrett, S. S. and Sadker, M. and Sadker, D.},
   title = {Interpersonal communication skills},
   booktitle = {Classroom teaching skills},
   editor = {Cooper, J. M.},
   publisher = {Heath and Co},
   address = {Lexington},
   pages = {189–232},
   year = {1994}
}




